有冇人覺得今日月光特別大？

？

【月全食遇「超級月亮」】
【全球多國現「超級血狼月」】

歐美多個國家觀賞到被稱為「超級血狼月」的月全食。

月食在美國東岸時間周日晚上 9 時 36 分開始，原本滿月的月亮先經歷「初虧」及「食既」，其後進入「食甚」階段，月球完全被地球的陰影覆蓋，變成暗紅色。

月球之後離開地球的本影，逐漸變亮。

這次月食被稱為「超級血狼月」，是因為月全食剛好遇上今年首次「超級月亮」，即月球運行至最靠近地球的位置，看起來會更大更亮。加上地球大氣層粒子散射藍光，當阻擋太陽時，就剩餘紅光到達月球，令月亮看起來變成暗紅色。

#有線新聞 #超級血狼月 #icablenews #hknews #cablenews #newsdaily #news #月全食 #歐美 #初虧 #暗紅色